將牛字讀定滑蛋嘔飯，生炒嘔飯其實係咪錯既讀音㗎？

次次去茶餐廳都係聽到落單阿姐讀嘔，其實係咪鄉音嚟
應該讀返做牛定係嘔？

正皮 : 牛
負皮 : 嘔

粵語有啲字係要變音
所以讀嘔係冇錯
正如媽媽，會讀麻嗎
變音係等聽落舒服啲，有時係個字有第二個意思
都會變音

香港已經被中共文化侵略到有人開始以為將牛讀嘔係鄉音
之前仲有連登仔話未見過茶記賣免牛飯 質疑係咪chef lemon老作

到2047真係變香港市 自願個隻

銀行個行都會讀成銀行（3聲）
唔讀第二聲一條巷個巷音

即係wechat你讀we7咁姐

因為茶餐廳通常都係用啲唔新鮮既牛肉，食左好易會嘔，所以叫嘔肉。算係客觀陳述，唔係咩變音現象黎

直刻駁咀

對唔治

呢啲就係代溝。

診SIR
諗SIR
井SIR
枉SIR

連登係時候考慮下落嚟香港未夠七年嘅會然唔准出post

BTW
你知唔知盧海鵬扮緊邊個？
扮緊邊個節目？

係咪得我一個睇唔明個topic ?

係

讀定滑蛋嘔飯？

讀成
錯字姐